\chapter{Wstęp}
\label{cha:wstep}


Netflix, Amazon, Uber. Prócz wielomilionowych zysków, firmy te łączy jeszcze jedno; transformacja. Z perspektywy czasu okazuje się, że to właśnie ewolucja z aplikacji monolitycznej do architektury mikrousług zapewniła każdej z tych korporacji sukces rynkowy na tak dużą skalę \cite{amazon_uber}. Czy można jednak mówić o idealnym wzorcu architektonicznym?

Nie jest to panaceum na wszystkie problemy związane z tworzeniem dobrego systemu; bezpiecznego, odpornego na błędy oraz łatwego w utrzymaniu. Mimo to, wciąż rośnie zainteresowanie tematem mikrousług \cite{google_trends}, co powoduje jednoczesny rozwój narzędzi usprawniających budowę takich aplikacji. Docker i Kubernetes niebezpodstawnie cieszą się tu taką popularnością. Zastosowanie wirtualizacji oraz orkiestracji ułatwia tworzenie rozwiązań na wielką skalę, bowiem wprowadza do współczesnych systemów jeszcze większą elastyczność i oszczędność czasu nie tylko na etapie wdrożenia, ale również testowania.

Warto również pochylić się nad kontekstem powstawania kolejnych narzędzi usprawniających działania związane z uruchamianiem aplikacji. Od wirtualizacji, przez konteneryzację oraz platformy zarządzające kontenerami aplikacyjnymi. Jaki~będzie~kolejny~krok?

Celem niniejszej pracy jest przybliżenie problematyki architektury mikrousług oraz orkiestracji na przykładzie narzędzia Kubernetes. W tym celu opracowano aplikację dla autorskiego rozwiązania problemu przydziału miejsc przy stołach \cite{praca_inzynierska} oraz podjęto próbę wdrożenia jej przy użyciu wybranej platformy do zarządzania, automatyzacji i skalowania aplikacji kontenerowych.
